1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

Метод forEach() приймає в ангуметом функцію у виконує її один раз для кожного єлементу массиву. 
Має таку особливість, що у ній не працюватимуть return, break и continue, через це немає змоги перервати або пропустити ітерацію, а сама фукція повертає undefined. 
Отже, якщо в результаті виконання функції необхідно отримати не undefined, а новий масив, то слід використовувати не forEach(), а map().
Може виконуватись тільки у прямому напрямку (від 0 елемента).

Наприклад,

const arr = ['a', 'b', 'c'];

arr.forEach(element => console.log(element));

console:
// "a"
// "b"
// "c"


2. Як очистити масив?

Існує декілька способів:

- Присвоїти йому значення пустого массиву. Наприклад, arr = []; або arr = Array();

- Задати йому нульову довжину. Нариклад, arr.length = 0;

- З використанням методу splice(), Наприклад, arr.splice(0, arr.length); Тобто, починаємо очистку з першого елементу (індекс 0) і видаляємо стільки елементів, скільки значится у довжині масиву.


3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

За допомогою метода Array.isArray(obj). Якщо змінна є масивом, то порвертається true, якщо ні - false.